<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Second Brain | Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/tags/second-brain/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/ru/tags/second-brain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Second Brain</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Second Brain</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/tags/second-brain/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>🤨️Презентации и как их готовить</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/presentation-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/presentation-guide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Презентации  - штуки полезные. Они помогают продемонстрировать публике большое количество информации в легко перевариваемых кусках, что улучшает усваиваемость обсуждаемой информации. Но если презентация сделана плохо, то она способна ухудшить экспириенс для аудитории. Как же не облажаться в создании презентаций?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;главное&#34;&gt;Главное&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Не нужно копировать весь текст выступления в презентацию и оставлять так! - это идёт против самой сути презентаций - упрощение усваемости информации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;советы&#34;&gt;Советы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В презентации должно быть введение, основная часть и выводы/заключение.
В ведении напиши кратко о чём будет вся презентация.
Основная часть - основная часть. Что тут объяснять.
Заключение - по-факту то же самое, что и введение, но в конце. Поможет слушающим усвоить материал, как финальный гвоздь.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🧠 Github и управление версиями</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/post/nerd-post-first/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/post/nerd-post-first/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Github - это замечательная штука для программистов и продвинутых потребителей! Для обычного пользователя это лишь ещё один сайт для скачки оттуда нишевых программ для собственного использования, но для программистов этот сайт - второе пришествие Христа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря умным разработчикам этого вебсайта, программисты получили возможность удобно контроллировать версии своего кода, а также благодаря этой системе появилась возможность нескольким людям над одним кодом!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, я всё ещё очень плохо ориентируюсь в этом сервисе, а потому мне трудно рассказать вам что-то с уверенностью, что я не распространяю дизинформацию, но работа над этим проектом помогает мне по-тихоньку освоить это чудо-юдо.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;а-тут-типа-красивые-схемы&#34;&gt;А тут типа красивые схемы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эти штуки лежали в изначальном файле и они, очевидно, предназначены для того, чтобы я с ними поигрался и ознакомился с их возможностями. Так давайте же приступим!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот этот код:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap {height=&#34;300px&#34;}
- Мои Проблемы
  - Задолженность по ОС
  - Работа с новыми версиями всего
  - Высокий порог вхождения
  - &#34;Голый&#34; Линукс Федора Свэй
  - На Федора 40 не вышли шрифты Sans
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;выдаёт нам это&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;markmap&#34; style=&#34;height: 200px;&#34;&gt;

&lt;pre&gt;- Мои Проблемы
  - Задолженность по ОС
  - Работа с новыми версиями всего
  - Высокий порог вхождения
  - &#34;Голый&#34; Линукс Федора Свэй
  - На Федора 40 не вышли шрифты Sans&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Всё, я наигрался.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Тут ещё много всякого было для изучения, но время не резиновое, а мне ещё 4 этапа доделать нужно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
